會計經理不忍年輕人犧牲 元朗警署外恐嚇警員還柙候判

中年會計經理去年8月手持天拿水和報紙碎到元朗警署外，打算 「嚇吓警察」，「等啲警察唔好對啲學生咁惡」，原本被控企圖縱火罪，並以刑事恐嚇作交替控罪。辯方開審前向律政司透露被告願意承認交替控罪，被告日前在區域法院承認刑事恐嚇罪。大狀今求情透露，案發時正值社會運動，被告從新聞得知有女孩被射盲眼，認為年輕人犧牲很大，一時意氣下欲向警方施以惡作劇，才會即興犯案。

被告劉（56歲）原本被控於去年8月15日企圖用火損毀元朗警署鐵閘，及後他獲准承認刑事恐嚇罪，指他威脅駐守的警員。法官葉佐文下令先索閱被告的背景報告，並將被告還柙至下月23日判刑。

葉官又稱，他翻查法律典籍，若被告承認性質較輕的交替控罪，法庭處理較重的控罪時便應是「無罪釋放」、而非留在法庭檔案。辯方早前建議將較嚴重的控罪留在法庭檔案，做法實在不對，不符法律原則，亦對被告不利。法官直指辯方做法錯誤，對律政司有利，惟律政司一方不同意。

屌個律師識唔識架要個官教埋點打

法官葉佐文質疑，被告原來的代表律師，給予被告的法律意見「有啲錯誤」，錯誤地對被告不利。法官指出，根據法律典籍，當被告人承認一項交替控罪，並獲律政司接納，另一項控罪應該是「無罪釋放」，而非讓律政司將該控罪交予法庭存檔，「呢個唔係一個選項」，認為「律政司無可能睇唔到呢樣嘢㗎」，但律政司仍然不接受。法官稱，被告一直表示會承認刑恐，但因為不諳法律程序，質疑大律師及律師樓出錯，「係咪要被告承擔呢樣嘢呢？」，認為這是法律程序的專業問題，並非被告的問題。

不過，法官最後表明，傾向給予五分一刑期扣減，因為辯方的確沒有於案件排期時向法庭表明會承認刑恐罪，以讓法庭留記錄。而且若辯方一早向法庭表明答辯意向，法庭程序及控方工作會有所減省，法庭不能讓仼何人有意或無意影響法庭正常的運作。案件押後至 12 月 23 日判刑，先為被告索取背景報告，被告有擔保申請但遭拒，需還押。

Btw 56歲都仲係 manager

咁 76歲係咪應該做CEO?

俾錢律師都唔知係有心害定豬隊友

法律上刑事恐嚇有兩個級別的處理方式，經簡易程序處理，可判罰款2000港元及入獄2年，經公訴程序處理則可判入獄5年。

都唔少嘢

個律師做乜鳩

其實個中年男人身上冇打火機
又冇同黨
點解可以告意圖縱火

推

Manager個range好大

你仲讀緊中學定小學?

大把人到死個日都升唔到manager
同埋manager都可以差距好大 可以好高人工

依d垃圾律師邊到揾返黎

呢個年紀會選總統了

DOJ實話可能只係搵唔到/收埋左, 或者佢唔記得帶, 但都做晒野只係差點火一下, 所以咪屈縱火

上一手好可能法援做住代表先